---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:26
author: 文心玲
---

### 回二十六  
棄天帝兄弟專屬的休息室裏，伏嬰師的手機響起可愛的和絃卡通歌音樂，但是手機的主人正跑去編劇們的會議室爲棄天帝日益減少的戲份抱不平，因爲開會時不可以帶手機，所以伏嬰師新買的寶貝藍ＩＰＨＯＮＥ觸控式大屏幕手機便被遺棄在桌子上。 

太陽神剛換下白棄天帝的戲服，他接起伏嬰師的手機，打開棄天帝傳來的簡訊。

『東京……你爲了蒼果然連最不想踏入的地方也去了，該說愛情會使人發狂還是給人勇氣去突破？不論如何，我最親愛的弟弟的確長大了阿，我真爲你感到驕傲。』 

太陽神自說自話時脣角揚起驕傲的笑容，伏嬰師一開門便看到他的笑容，不自覺打起冷顫。

雖然是同父異母的親兄弟，棄天帝的笑容會讓人有種想扁下去的慾望，但太陽神的笑容卻會令人想落荒而逃。

伏嬰師現下便想走出去順便關門，當作他自己從未進來過，但卻被太陽神阻止了。

『這麼快又出去阿？』 

太陽神的手臂橫亙在門口，伏嬰師不得不擡頭看着高過他一個頭的面容。

『我覺得肚子餓想出門買便當。』這倒是實話，剛開完四小時的會議，伏嬰師覺得他快餓到腿軟了。

『我請你去吃好料，走。』

『但我不想與你吃飯，可以拒......』絕嗎？

看到太陽神笑笑的眼神，伏嬰師很識相地吞下推拒的回話。

與棄天帝兄弟倆認識多年，他很清楚常被稱爲白棄的太陽神的個性，外表看起來越是溫和與牲畜無害，事實上就越危險。

若是讓太陽神笑得無比燦爛，那一定會有人倒大楣！伏嬰師只祈禱倒大楣的那個人不是自己。

早已換掉戲服的太陽神拎起雪白西裝外套，順手披到伏嬰師肩頭，半推半拉地將人帶走。 

『喂，你自己的外套不披，丟到我身上阿？』

太陽神燦爛一笑。

『天氣冷怕你着涼。』

伏嬰師全身猛冒冷汗，到底誰如此大膽惹太陽神生氣，依他的笑容燦爛程度四個星看來，這個人的下場非死即傷。

他默默地爲那位犧牲者在心中畫了十字祈禱。

走到停車場時太陽神習慣性地找他的雪白跑車，然後他看到棄天帝專用的黑色ＢＭＷ雙人座轎車，脣角笑意更甚，他自西裝外套暗袋中拿出備份的棄天帝車鑰匙。 

伏嬰師發誓他剛剛看見太陽神額上冒出微凸的青筋！

坐上車後太陽神不慌不忙地暖車，他丟了個物品給伏嬰師，伏嬰師一看就是自己的手機。

『你不會拿我的手機做壞事吧？我手機新買的，玩壞你得賠我一隻新手機！』 

『先打開來看，阿棄發了簡訊給你。』 

『恩，我看看是怎麼回事。什麼？他跑去東京？他難道不知道日本山口組還沒放棄搜索他嗎？他想被砍想瘋了阿？』

太陽神仍是笑道：

『伏嬰師你擔心過度了，阿棄他知道分寸，不會讓自己出事。你看他的第二封訊息，裏頭說了柳生劍影國際刑警一路上會貼身保護他，你不必擔心他的安危。』 

伏嬰師嘆氣。

『我是擔心他的臉如果被刀砍到會留疤，剛開會時董事長才說出完玄宗寫真集要出異度魔界寫真集與你們兄弟的寫真特典，如果棄天帝臉上留個疤多難看阿！』 

說完他忽然發現太陽神居然溫車溫了十五分鐘，而且完全沒有發動的意思。

『聽說你好象要帶我去吃好料的，你不開車怎麼去吃飯？吃停車場嗎？』

『我在等人。』

『故作神祕想等誰阿？』

『等讓阿棄去日本的罪魁禍首。』

伏嬰師眼睛瞪大看着太陽神，太陽神一派神定氣閒的模樣，讓他感到有些不妙。 

『你不會是想找蒼算帳吧？問題又不在蒼身上，是棄天帝自個衝動跑去日本幫他解決事情，而且你還沒有把事情弄清楚就興師問罪不大好......』 

『噓。』

話還沒說完，只見一臺翠綠色小轎車駛入停車場，一身素雅紫色唐裝的蒼走入小轎車內。

太陽神隨即急踩油門開車跟上。

伏嬰師開始覺得太陽神又騙他一次，什麼帶你去吃好料，根本是裝肖維阿！

算了，等會他如果能順利阻止那個過度保護弟弟的太陽神，不讓他傷害到蒼，就當作棄天帝欠他一頓飯，哼哼，他絕對要凹棄天帝一頓頂級神戶牛排大餐！

但再吃到大餐之前他必須先克服一件事。

『太陽神你開慢一點......恩......我快吐了......』

『親愛的小伏嬰你先忍耐着，等等停車後再讓你吐個夠。』反正這臺車是棄天帝的車子，吐髒了也沒差，順便報復他把新買的雪白跑車開走的老鼠冤。

伏嬰師死死抓着椅背，想殺人的眼直瞪着太陽神，卻換來太陽神更加燦爛的笑容。

他想罵出一連串的國罵，只可惜他因暈車的關係，連罵人都很虛弱。 

所有千言萬語只濃縮成一個動作，伏嬰師對着太陽神的笑容無聲比出中指。

※

翠山行自後照鏡中發現棄天帝的黑色車子正跟在他們後方，他轉頭詢問蒼該不該甩開他們，蒼搖頭表示不必。 

他摸着右手無名指上的黃金小翅膀戒指，他也認爲是時候該與棄天帝坦陳一切。

愛情是不該有一絲隱瞞的，他戴上這枚戒指，代表他的心已準備好迎接愛情。

但他以五年的時間換取未來的自由，棄天帝能等他五年嗎？

五年之後蒼已不再年輕，屆時棄天帝是否還會愛他如昔？

他與他的愛情能禁得起五年時間的考驗嗎？

蒼閉上眼睛，他與棄天帝的結局到底會如何，他不想妄加猜測。


